中國商人發文「要不要吃飯?要不要工作?」挺緬軍政府 疑被華人不滿肉搜痛毆

〔即時新聞／綜合報導〕緬甸上月1日爆發軍事政變，不少輿論直指軍政府背後有中國撐腰，且事發至今，軍政府鎮壓示威強度加大，民怨越來越激烈。就在此時，一名中國籍商人竟在社群發文支持軍方政變，還順便批評了香港抗爭，結果疑似被當地華人肉搜出來痛毆。

根據《自由亞洲電台》（RFA）報導，緬甸輿論直指中國在幕後支持軍政府發動政變，導致緬甸反華情緒高昂，當地華人處境受威脅，然而在仰光經商的劉姓中國籍男子疑似在中國的微博發表支持軍方政變的言論，還批評香港民眾，被轉傳到緬甸網路上，引起譁然。

網路上流傳劉男指稱「越來越激烈，希望高壓下有作用」、「要不要吃飯？要不要工作？這些狗日的就像香港一樣，天天幕後推動，一片狼藉後，你們這些緬人都去吃屎去吧，追求你們的自由，自由的去死吧。」疑似事後遭緬甸當地華人肉搜出來圍毆。

有認識劉男的王姓消息人士向RFA透露，劉男2月28日晚間被當地華人襲擊，動機不明，猜測是藉此警告其他華人不要跟緬甸民眾作對，激化仇華情緒；且當地也有不少華人不齒緬甸軍政府作為，劉男的言論被翻譯成緬文傳開後，立即變成眾矢之的，才有華人出手教訓他。

王姓消息人士還說，其實2月19日晚上，仰光的服裝工業區有家中資企業被砸，隨後又有一名來自湖南的譚姓商會領袖在回家途中遭襲重傷，行兇者身分還不清楚。

儘管緬甸華人擔憂緬甸局勢惡化會讓華人處境更惡劣，但中國官方仍抱持袖手旁觀的態度。

條友未聽過印尼排華先咁沙塵

痛毆就算?
垃圾支那人應該綁起遊街示眾

已經好好啦,拖佢出去命都無.

繼續輸出啲毒瘤思想文化囉
記唔記得印尼黑色五月乜事
點排華點屠殺華人都唔係重點
重點係中共完全唔救完全唔理
最後係美國台灣去救咗少少
'寧做美國狗不做中國人'
就係當時啲中國人寫既

應該用黎擋子彈

GOOD JOB

結果疑似被當地華人肉搜出來痛毆。

支那人：要不要吃飯？要不要工作？
香港人：唔洗翻工？唔洗養家？

唔好殺佢
每隻手斷佢三隻手指, 爆佢一邊膝頭, 插爆耳同眼各一, 等佢生不如死

跟手班支那人就會問點解要排華

唔好傻啦
今次係支那人打支那人, 做下樣比緬甸人睇渣
你估真係郁佢咩

排華

抵撚死

呢單野係 當地支那人 打鳩個支那商人
根本就係 成班支那人 係到唱雙黃, 做樣比緬甸人睇
用來表示唔係每個支那人 都支持軍政府

所以根本唔係真係想打鳩佢

最緊要緬甸人唔好信呢D戲就得

記住要除晒佢D衫黎遊行

剪 左佢 好D

地拖棍後入口出

中國從不干涉別國內政
千祈唔好救佢

不過之前有人講過, 呢張相唔係 印尼排華

同埋網上好多 印尼排華 既相, 都係其他地方既層殺, 唔係屬於印尼排華
例如 東帝汶屠殺咁

shame shame shame?